
150-250 500hz 3db下降一点 ，1万频率提高2db，提升空气质感

# 实践结果
api2500 10k-4db 3k+2db 300-2db
中频1k-5k 提高（但提高会导致声音很诡异）

# 参考资料
# A-消除噪音

听声音的饱满度
所谓声音的饱满度，就是指人声分贝值在各个音频段里组合分布的合理程度。饱满的声音是“高频（含超高频）不闷不糙，低频不浑不混，中频富有张力”，低音要的是淳厚，听觉上就是有磁性，中音要的是清晰和力度，就是听起来声音有弹性，不生硬，高音要的是圆润华丽，就是听起来声音很有质感，音高但不飘忽，婉转而不艰涩。

我们细听干声就是要找出其缺陷，记录下来，以便指导我们在BBE激励、EQ调音和R3混响切频时的参数调节。做到心中有数，对照后来的参数，能较快地找到效果插件的参数值。

可能有的朋友不以为然，认为到做效果的时候再边听边调就行了。但是大家心里一定要明白，我们不是专业的调节器音师，听觉的敏感度也并不高，同时听觉也很容易疲劳，如果在做每个插件效果时盲目地去找参数值，多听几次你自己都不知道究竟如何调参数值才更好了。如果我们先找到干声缺陷，同时理解了效果插件里具体参数范围对音频调节的作用，就能执简驭繁，做到事半功倍。

1.噪声门：
设定一个电平的门限值，低于这个门限的信号电平全部过滤掉，高于门限值的信号电平全部通过（这里信号电平指的是信号和噪音电平总和的电平），这种方法能很有效地除去演唱间歇的背景底噪，并且对原始声音无破坏作用），缺点是当人声出来的时候噪声门打开，噪音信号也跟着进来了，不 能去掉整个素材的底噪。信噪比高的话信号强噪音越听不明显, 所以信噪比高的声音素材不需要再除噪。WAVE插件中的RVOX就是这么一个噪声门的效果器。参数调多少合适？一般在-50～-40dB左右，实际背景底噪的大小是不一定的，自己试吧，正确的位置是听不到背景噪音，但人声发出的最小声音不被滤掉。

限制们 c1 com Gate-消除齿音和爆破
声音快 声音慢 
Attack 5.75
Release 103
Hold 0.01

2.采样除噪法：
这是专业音频处理软件比较有效除去持续稳定的背景噪音的一种方法，除噪的原理就是对噪音的波形样本进行取样，然后对整段素材的波形和采样噪音样本分析，自动去除噪音。这种除噪的优点是能彻底除去噪音，缺点是对原始人声音质有破坏作用，信噪比越底破坏性越大。经过这种除噪后 的声音金属味很浓。

使用 de-plosive 去除破音 
使用 Mouth De-click 能听到
这些插件一定要放置在EQ Q3之后，不能放在开始的除噪，否则波形和声音很诡异

Acon Digital DeClick 2
Plsive & thmp sensitvity (%) 打开，前面两个关闭 110hz左右，如果起效，那么solo nosize听不到噪音

老外教程没有错，但是不合适国内，因为过于更多时中频和低频，英文歌曲重视中高频率，EQ更多的是去除噪音

## fabfilter Q3 设置 EQ

人声不会有很多80-100Hz的声音，所以一般用一个高通滤波器切掉80-100Hz以下的频率。
其他不好听的频率，可以尝试扫频：将某个频段的Q值调高，使其非常窄，然后慢慢扫描所有的频率，直到听到你非常讨厌的声音，就可以停下来，尝试减弱该处频率，并减少Q值以找到最佳效果。

请记住EQ黄金法则之一：减窄增宽。在用减法eq时要用较高的Q值，用加法EQ时采用较低的Q值。
同时，动态均衡器对人声非常有用，因为EQ的频率会随着歌曲发生变化。这种均衡器使用水平依赖的波段，只有在超过设定的阈值时才会使用，从而使你只有在需要时才能影响某些频率。

Q3 
右下角有个隐藏菜单，100% ，点击A可以补充声音大小
每个点可以选择关闭，看看每个点调节的影响，也可以选择关闭全部
鼠标放停，出现紫色的点，可以拉动点做调整

另外在线条上放一个点，按住红色耳机icon，不断拖动，看看那个地方有一场

# B-减法EQ处理

EQ 100以下切掉 很多教程会用低切，但实际上切了会影响气息，让声音失去连续性 mymix提倡不切
经过试验，切实不全部切掉会更自然。
 700h -2.64db Q1.4 bell 干掉鼻音
 1000 -1.75db q4.188

EQ 提升
提高高频2次 1500提高+3 1000 提高2

扫频
提升高频：先把Q值频率拉到尖端很高的位置，不断移动，找出好听的部分，再把Q值降低 
低频调整：先Q值往上拉拉到尖端很高的位置，不断移动，找出好听，把Q值下降，拉低频

同一个频段内有过多的声音导致混浊听不清。并不是每个音轨都有各自的频段而没有重合的部分，这是不现实的。其次，是对于每个音轨的声音，你想要突出哪个频段的声音，比如吉他和人声的冲突，可以在他们交集最多的频段适当的错开，适当的取舍，尽量用衰减操作，而不是提升。最后，你说的吉他、人声和钢琴，可以用左右(声向)，前后(1k~2kHz以及混响)将他们分开，

请记住EQ黄金法则之一：减窄增宽。在用减法eq时要用较高的Q值，用加法EQ时采用较低的Q值。
同时，动态均衡器对人声非常有用，因为EQ的频率会随着歌曲发生变化。这种均衡器使用水平依赖的波段，只有在超过设定的阈值时才会使用，从而使你只有在需要时才能影响某些频率。
在这个视频中，混音师Dave Darlington（David Guetta，Avicii，Sting）展示了如何使用F6 Dynamic EQ驯服刺耳的人声而不牺牲存在感：https://youtu.be/Toi2TT3YcJ8

FabFilter Pro-Q 3
去齿音Pro DS:RANGE 6-7db, 调threshold至差不多，范围点split band时6-12Khz.这样可以去掉上面第5个齿音。

Cutting：低切（让录制的声音更加干净）
低频（Lower)：视频情况将80或100 Hz以下的所有频率都切掉（低切），用以衰减低于人声音符范围的声音，如手持话筒噪音、爆破音、房间噪声等。
中低频(Lower Mids）:其范围大概在330Hz到360 Hz之间，在这个频段中容易出现“混浊”感，如果该频段在男声中很突出，这种浑浊不清的听感会更加明显。 试着一边小幅度地削减2-3dB，一边听效果如何。这一步骤的目的是为了让人声在混音中更加突出。

当为音轨添加色彩时，这个插件不行的，它更多的是用于精确“修复”不需要的共振或刺耳，偶尔在需要的地方添加微妙的提升。

1.首先低切（12或18dbOCT，80hz）, 接下来关注5个点:
2.第一个点：大概在一两百hz左右（100-200hz），这是人声比较厚实频段。一般用小Q值1.5-1.7切。
3.第二个点：大概在四五百hz左右，一般用小Q值1.5-1.7切 。
4.第三个点：大概在一千HZ左右（900-1300Hz），中频区，往下拉可与伴奏融合，q值4左右。
5.第四个点：大概在三千hz左右，这个中人声从伴奏出来的感觉。存在感频段。此频段提升后，齿音变多了，后面再加上去齿音插件。
6.第五个点：大概在一万hz往上，一万二一万三空气音频段。

中高频（Higher Mids）：
这个频段如果过于突出，就会为人声加入刺耳的尖锐感。 然而，如果您在该频段处大幅削减，则会损失一些清晰度。为了避免这些问题，您在调节这些频段时一定要保持专注和耐心。
高频（Higher）：齿音和所有刺耳的辅音都会在这个区域冒出来。 这个频段的范围大概是在5kHz到7 kHz之间，由于每个歌手的齿音频率都不太一样，需要先准确地找到齿音突出的频点，然后用滤波器将它们削弱。同理，在此处削减太多也会降低人声的清晰度。

超高频：高切（使歌曲整体声音达到平衡）
是8 kHz以上的所有频率，在该频段进行适当提升，能够增加主唱人声的明亮度。 不过这个频段也是镲片声和高频噪音所在的区域。若在该频段提升过多，可能会把人声麦克风拾取的高频杂音也一并抬高。在一般情况下，增益5k至10k间的频段范围可以增加一定的“临场感”， 以保证人声在混音总体中的突出位置。当然，仅需抬高两三个dB就够。

从全局的角度聆听：以上步骤全部完成之后，需要花点时间再听一下整体的效果。如果某些声音成分听起来不足，就可以把相应的频率提升一些，同时注意不要把噪音也放大了。比如，如果觉得人声中应该再多一点低频，就可以在200Hz附近进行窄带提升。如果需要提高清晰度，就在6-8 kHz的区域进行窄带提升。 总的来说，为人声设置EQ时不能只盯着人声，而是要考虑歌曲的整体效果，既要保证人声在混音中的穿透力，也要避免让听众感到刺耳。

2.调整EQ改变声音的位置和温暖感（音色）：
通过衰减一些高频可以让声音获得些距离感，这样可以让整首乐曲更加富有层次感。试着突出中频可以让你的声音更加靠前并且富有温暖感，当然并不要做过多低频段的衰减，这样会使声音变的单薄无力。高中频可以提升人声的临场感，而中低频能增加暖度。

3.消除“问题”频率：
在混音时某些中低频浑浊音的出现，会导致人声清晰度变差，这些频率大多数在200Hz－500Hz之间。常规做法是调整一个低带宽的Q值，提升4-6个dB，然后在需要的频段上进行扫频，当你听到浑浊音出现时，在这个频率上进行衰减，直到浑浊音消失。保护耳朵的做法是：利用EQ 插件拥有单独频率独奏的功能，打开独奏模式你就可以听到此音轨内出现的单独频率点的声音。通过这种模式进行频段上的扫频，可以很快的找出哪些频点会造成浑浊声并对其进行衰减。这种方法去除浑浊音是最准确且有效的。

有关频点思路：

80-100Hz 低切
200-300Hz左右，过于突出就会闷，使用稍大的带宽衰减主音频段，声音就会明显变得通透，但衰减过多的话人声会变虚
500hz-1Khz左右，稍小的带宽强调第2泛音，可让人声听起来更清楚
1.5Khz-2.5Khz左右,稍小带宽强调第5泛音，可呈现明亮、有厚度的声音
3.5Khz-4Khz左右 强调可让声音变得有冲击力
8K-12Khz 强调细节、磁性
12Khz以上 空气声 增强话会让声音变得明亮，但过多则会有毛刺感
用数字EQ做低切和衰减
用模拟EQ做增益与染色
首先用Q3或DMG EQ观察频谱，一般会看到突出的基频和偶尔突出刺耳的泛音。衰减几个较闷的基频，大概左200-300hz左右，也可能左150hz左右，通常200-1Khz都会使用比较大的带宽进行衰减。

# C-加法EQ 

主唱人声(Lead Vocal)塑造形体感
人声的大部分“质量”和“形体”都集中在100-250hz范围内。此时，可以尝试用Scheps 73 EQ在200Hz左右应用低架滤波器，以获得质感更鲜活的人声。声音特别“微弱”的歌手，即使录音品质良好，也可能特别需要在此频率范围内对声音进行提升。

个性预处理：
音轨包括V1、V2、Pro-C、C1、C2、C3等6个（Mono)。在各个音轨上插入EQ压缩效果器等进行预处理（Pro-Q3→Rcomp,插件基本一致，但细调参数有所不同）。EQ是最重要的人声混音效果器。EQ的提升或衰减指定频率，可改变人声的音色特质。EQ可以使薄弱的声音更饱满，令低沉的声音更清晰，或者让尖利的声音更甜美。

人声EQ处理技巧：
 EQ处理的流程:在LV、BV主音轨上使用EQ修正人声，首先是进行低切，将不需要的频率切掉；接着将翁翁、咽候、咬字边缘 等比较脏、比较突出的频段衰减处理，这样能更融合进整个歌曲。这个操作就是切掉不想的频段，平衡声音，把共振的点、不好听的那些点衰减下来，让人声更加平衡。然后所有LV、BV人声洪到VOX mix再次处理，但这次处理的量没有上面那么多（还是数字参量EQ)，因为是听整体的感觉。 这里还是继续宁衰勿提，还是一样的低切、进行对打架频段的衰减。 
 
有时还有用1073模拟EQ染色（选择mic模式，声音很稳很好听）,这就是EQ第二种方式，在总线上用Q3，

2.压缩控制：R-Comp
3.音量平衡（可选项）：MV2
4.齿音消除：Weiss De-Esser

在人声效果的精细处理上，大多数人都是使用反复试探性调节的方法，以寻找音感效果最好的处理效果。此种调音方式的不足十分明显：
(1) 寻找一个理想的调音效果，需经多次猜测，所以需要较长的时间。
(2) 较好的调音效果常常是偶然遇到的，这对于调音规律的归纳总结没什么帮助，并且以后也不易再现。
(3) 不同设备的各项固定参数和可调参数都不尽相同，因而使用某一设备的经验，通常都无法用于另一设备。

频率均衡
很明显，频率均衡的分段越多，效果处理的精细程度也就越高。一般调音的均衡单元通常只有三四个频段，这显然满足不了精确处理音源的要求。为了能足够灵活的对人声进行任意的均衡处理，我们建议使用增益、频点和宽度都可调整的四段频率均衡。

多数频率均衡的可调参数只有增益一项，然而这并不意味着其他两项参数不存在，而且这两项参数为不可调的固定参数。当然这两项参数设置为可调也并非难 事，但这些会增加设备的成本，并使其调整变得复杂化。所以增益、频点和宽度都可调整的参量均衡电路，通常只有在高档设备上才能见到。

实际上，增益、频点和宽度都是可调整的频率均衡，几乎不可能使用胡猜乱试的方法找出一个理想的音色。在这里我们必须研究音频信号的物理特性、技术参数以及他在人耳听感上的对应关系。

### 问题解决

人声闷：
调节EQ，适当衰减低频增益高频。

人声太远想调近：
1：调节EQ，适当增益中高频。
2：使用BBE适当激励中高频。但是此法容易产生大的噪音。
3：使用WAVES的RVOX加大压缩。（据说此法很好，不过我还米试过）用WAVESL1也可以。
4：可以减小混响，或者降低早期反射声的时间，或者缩小房间尺寸。

调节人声的左右：
1：Surrounded（调节环绕声或者声音移动的感觉都可以用）
2：直接调声像

对人声常用的音频处理一般包括以下几个方面（注意顺序，很重要）：
1.EQ：也就是均衡，因为话筒的拾音频响曲线差异的以及歌手嗓音特征差异，一般根据录出的人声实际效果作适当处理，比如有的声音太尖，有的听起来很闷，有的鼻音很重，有的唇齿音很重，这些都是由于声音各频段的强弱不均衡造成的听觉差异。可以通过EQ对各频段的声音信号均衡（增减）处理，能起到改善作用。

2.激励器：也叫谐波发生器，能将声音在某些频段增加一些随机的谐波，合适的激励会给声音带来美化的成分，激励器和EQ的区别是：EQ只 是调整某些频段的信号强弱，激励器是在某些频段增加新的声波成分。不合适的激励对声音有破坏作用，使声音听起来很“脏”。所以很多人常常不做激励处理。

人声的 EQ 处理
200 - 300 大多数人声的基频-除非有不足,一般不去动人声的基频
1K - 3K 咬字的细节-咬字不清楚时可考虑提升
5K -6K 齿音-可用De-Esser效果器处理
7K - 9K 明亮度-高频细节 提高后,人声位置更加靠前
12K左右 通透度,华丽感,距离感-需要强烈情感表达的时候可选择提升,要适合歌曲风格

不要有 Q 值过大的尖锐的提升。
•调完 EQ 后再次调整电平，将人声送到 Master 总线的电平控制在 -15 dB 左右。

• 门限、压缩量 - 副歌段落的最大压缩量控制在 3 dB 左右。
• Attack 启动时间 - 咬字细节控制在合适程度。
• Release 释放时间 - 听感和语速控制在合适程度。
• Make Up Gain - 最保守的做法是补回压掉的电平，保证0进0出。
• De-Esser - 如果唇齿音来自话筒录音，De-Esser 加在EQ和压缩前；如果来自效果器处理，加在其后，其实，如果需要可以加在任何位置、也可以使用多个。

# D-EQ理论

人声EQ基础知识
注意：糟糕的录音人声是没办法用EQ去修正的。所以，请尽可能在混音前，确保人声干净。

人声音源的频谱分布比较特殊，就其发音方式而言，他有3个部分：一是由声带震动所产生的乐音，此部分的发音量为灵活，不同音高、不同发音方式所产生的频谱变化也大；二是鼻腔共鸣所产生的低频楷音，由于鼻腔的形状相对比较稳定，因而其共鸣所产声的楷音频谱分布变化不大；三是口腔气流在齿缝间的摩 擦声，这种齿音与声带震动所产生的乐音基本无关。

用语调节鼻音的频率段在500Hz，以下均衡的中点频率一般在80~150Hz，均衡带宽为4个倍频程。例如，可以将100Hz定为频率均衡的中点，均衡曲线应从100~400Hz平缓的过渡，均衡增益的调节范围可以为+10Db~ -6dB。这里应提醒大家的是：进行此项调整的监听音箱不得使用低频发音很弱的小箱子，以避免鼻音被无意过分加重。

列如：可以将100HZ定为频率均衡的中点，均衡曲线应从100--400HZ平缓过度，均衡增益的调节范围可以为+10dB~-6dB.这 里应提醒大家的是：进行此项目调整时的监听音箱不得使用低频发音很弱的箱子，以避免鼻音被无意过分加重。人声齿音的频谱分布在4KHZ以上。由于此频段包 含部分乐音频谱，所以建议调节齿音的频段应为6~16KHZ，均衡带宽为3个倍频程，均衡中点频率一般在1/2倍频程，均衡中点频率为6800HZ的均衡 处理，其均衡增益最低可向下调至-10DB。

由以上分析可以看出，对人声进行频率均衡处理时，为突出某一音感而进行的频段提升，都尽量使用曲线平缓的宽频带均衡。这是为了使人声鼻音、乐音、齿音3个部分的频谱分布均匀连贯，以使其发音自然、顺畅。

1/2倍频程的窄频带均衡的提升处理极易使人声音源变怪，此种均衡方式虽然可以大幅改变音源的音色，然而如果不是为了产生特殊的效果，歌唱发音的均衡处理应以音感自然为基准。为了在不破坏人声自然感的基础上对其进行特定的效果处理，可以使用1/5倍频程的均衡处理，具体有以下几种情形。

音感狭窄，缺乏厚度，可在800HZ处使用1/5倍频程的衰减处理，衰减的最大值可到-8DB。
音感很明亮，但苍白无力，缺乏穿透感，可在6800HZ处使用1/5倍频程的衰减处理，衰减的最大值到卷舌齿音的音感尖肃，“嘘”音缺乏清晰感，可以在6800HZ处使用1/5倍频程的衰减处理，衰减量最大值可以到-6dB。

人声乐音的频谱随音调的变化也很大，所以调节乐音的均衡曲线应非常平缓，均衡的中点频率可在1000~3400Hz，均衡带宽为六个倍频程。此一频段控制着歌唱发音的明亮感，向上调节可温和地提升人声的亮度。然而如需降低人声的明亮度，情况就会更复杂一些。一般音感过分明亮的人声 大多都是2500Hz附近的频谱较强，这里我们可用均衡带宽为1/2倍频程，均衡增益为-4dB左右的均衡处理，在2500Hz附近寻找一个效果最好的频 点即可。

人声齿音的频谱分布在4kHz以上。
由于此频段亦包含部分乐音频谱，所以建议调节齿音的频段应为6~16KHz，均衡带宽为3个倍频程，均衡中点频 率一般在10~12KHz，均衡增益最大向上可调至+10Db;如需向下降低人声齿音的响度，则应使用均衡带宽为1/2倍频程， 均衡中点频率为6800Hz的均衡处理，其均衡增益最低可向下降至-10Db。

由以上分析可以看出，对人声进行频率均衡处理时，为突出某一音感而进行的频段提升，都尽量使用曲线平缓的宽频带均衡。

从理论上讲，应使人声在发任何音时，其响度都保持恒定。具体有以下几种情形：

(1) 音感狭窄，缺乏厚度，可在800Hz处使用1/5倍频程的衰减处理，衰减的最大值可以在-3dB。
(2) 卷舌齿音的音感尖啸，"嘘"音缺乏清澈感，可在2500Hz处使用1/5倍频程的衰减处理，衰减的最大值可以在-6Db。

对音源的均衡处理，最好是使用能显示均衡曲线的均衡器。

low 切 72db 切掉50
bell 200-500之间 下降一些
bell 500-700之间 下降一些
bell 1000-15000 上升
-20 20k 以上切掉超高频率

20-70 超低频 变软 贝司与底鼓的胸腔振动感
70 250 低频 硬度 力度 大部分乐器的基波
250-750 中低频 温暖模糊(反之清晰)可以用衰减提升
750-2k中频 硬度 距离近
2k-6k 中高频 硬度突出失真效果清晰(反之模糊)
6k-9k 高频 敲击感 弹性
9k-12k 超高频 声音细节
12k-16k 极高频 毛刺 不舒适的尖锐
16k-20k 空气声 声音变甜

1.超低频
通常，你可以过滤掉人声最低的频段。在录音时，可以打开话筒上的低切滤波器，切除低频的隆隆声。通常，可以设置在75Hz附近。混音时，可以滤掉更多。当然，这要根据歌手的声音来定，但我通常是80Hz。这里需要严肃的监听，因为你不想削减歌手的声音特征，特别是拥有优秀低音的歌手。

2.厚度：150Hz
要把人声做得厚重和饱满，我会在150 Hz附近进行探索。有些歌手声音很单薄，鼻音重，你可以在这个范围内做一些提升，让人声更有力。

3.发闷：4-500 Hz
如果你的人声缺少辨析度，听起来很闷，可以在这个区域里扫动一下，最高甚至可以到800Hz。记住，切除时，你需要有很小的Q值，因为你是在尝试修复录音，切得太宽，会打破声音的自然。

4.鼻音：1KHz
如果人声听起来很冰冷，那么你可以切除1 kHz附近的区域。这个区域的内容会让声音变得糟糕，听起来很冰冷，所以，请谨慎地处理。

5.靠前：5 kHz
如果歌手的声音不能在混音中凸显，那么你可以提升5kHz附近的频段。这样做会让轨道更加靠前，给歌手的声音更多存在感。

6.齿音：7 kHz
有些人的齿音会比较多。“S”的声音会比其他辅音更有能量。如果歌手的“S”音太多，你可以尝试在7 kHz附近做一些削减。

这样会让“S”不再明显。如果可能，可以插入一个de-esser或只针对“S”区域的压缩器。男声的齿音主要在3-7k Hz附近，女声的齿音通常在5-9k Hz附近，所以，你可以多做实验，找找烦人的“S”声。

接下来使用模拟EQ（如API550、puigtec EQP1A、maag EQ4）,使用它们对人声调频进行合适的增益，有时也会处理中频与低频。API550特点是高频增益很舒服，可以尝试用Vocal预设，在预设基础上小改动，EQP1A特点是低频染色很舒服；EQ4这个经典。

详细的调试法总结如下： 
听音评价术语 听音评价术语含义 
1、声音发破（劈）： 谐波及互调畸变严重有“噗”声，以切削平顶，畸变>10% 
2、声音发硬： 有谐波及互调畸变，被仪器明显看出，畸变3%~5% 
3、声音发炸： 高频或中高频过多，存在两种畸变。 
4、声音发沙： 中高频畸变有瞬太互调畸变。 
5、声音发燥： 有畸变，中高频过多，有瞬太互调畸变。 
6、声音发闷： 高频或中高频过少或指向性太尖，而偏离轴线。 
7、声音发浑： 瞬态不好，扬声器谐振峰突出，低频或中低频过多。 
8、声音宽厚： 频带宽；中频低；低频好；混响适度。 
9、有层次： 瞬态好；频率特性平坦；混响适度。 
10、声音扎实： 中低频好；混响适度；响应足够。 
11、声音发散： 中频欠缺；中频瞬太不好或混响过度。 
12、声音狭窄： 频率特性狭窄（只有150~4KHz)。 
13、金属声（铝皮声）： 中高频个别点突出高，畸变严重。 
14、声音圆润： 频率特性及畸变指标均好，混响适度，瞬态好。 
15、有水分： 中高频及高频好，混响适度。 
16、声音明亮： 中高频及高频足够；响应平坦；混响适度。 
17、声音尖刺： 高频及中高频过多。 
18、高音虚（飘）： 缺乏中频；中高频及高频指向性太尖锐 
20、声音发干： 缺乏混响，缺乏中高频。 
21、声音发暗： 缺乏高频及中高频。 
22、声音发直（木）： 有畸变，中底频有突出点，混响少，瞬态差。 
23、平衡式谐和： 频率特性好，畸变小。 
24、轰鸣： 扬声器谐振峰严重突出，畸变及瞬态均不好。 
25、清晰度好： 中高频及高频好，畸变小，瞬态好，混响适度。 
26、透明感： 高频及中高频适度，畸变小，瞬态好。 
27、有立体感（指单声道）： 频响平坦，混响适度，畸变小，瞬态好。 
28、现场感或临场感： 频响好，特别中高频好，畸变小，瞬态好。 
29、丰满： 频带宽，中低频好，混响适度。 
30、柔和： 低频及中低频适量，畸变小。 
31、有气势： 响度足，混响好，低频及中低频好。

各音源的频率范围表
音源 
歌声（男） 150Hz~600Hz影响歌声力度，提升此频段可以使歌声共鸣感强，增强力度。 
歌声（女） 1.6~3.6KHz影响音色的明亮度，提升此段频率可以使音色鲜明通透。 
语音 800Hz是“危险”频率，过于提升会使音色发“硬”、发“楞” 
沙哑声 提升64Hz~261Hz会使音色得到改善。 
喉音重 衰减600Hz~800Hz会使音色得到改善 
鼻音重 衰减60Hz~260Hz，提升1~2.4KHz可以改善音色。 
齿音重 6KHz过高会产生严重齿音。 
咳音重 4KHz过高会产生咳音严重现象（电台频率偏离时的音色）

# E-EQ软件

Pultec EQP-1A复刻
EQP-1A 有许多出色的仿真
提示：尝试Pultec作为立体声总线的最后润色。有时，只需在 10 kHz 或 12 kHz 处进行细微的提升，就可以让混音听起来更开阔、更清晰。如果感觉混音缺少高频亮度，请在最终限制器之前以这种方式使用 Pultec 。此外，在 60 赫兹或 100 赫兹的小幅提升中，听起来很薄的混音可以受益。

Waves API550系列
• EQ（550A），在 12.5KHz 做 2 dB 提升，对高频染色。

Mäag Audio EQ4
提供了2.5 kHz、5 kHz、10 kHz、20 kHz 甚至 40 kHz 的搁置提升。虽然 40 kHz 远高于人类听觉范围，但经常使用此添加空气感。8. AMEK EQ 200

提示：在中/侧模式的立体声总线上使用 AMEK 可提高空间感和清晰度。当在完成 90% 的混音时，经常使用这种模式。我会做出决定和采取行动，让位于中间的元素（人声、底鼓、军鼓、贝斯）与那些硬平移的元素（双轨吉他、开销、某些打击乐器）实现更大的分离。即使当在传统的立体声模式下使用，AMEK 非常有效地雕刻空间。

模拟EQ推荐
SSL EQ 在高频和超调频提升清晰度和质感选择
Maag EQ4 在人声要力度感和饱和度时优选（但其频率受固定，所以用VEQ4当替代品）
Waves的SSL EQ（在高频和超调频提升清晰度和质感选择）

TBProAudio DSEQ（动态共振限制器，快速去除音频毛刺感、塑料感的神器。省去大量的工作时间，高效修复高频共振的工具）

# C-插件学习

关注的插件恐龙插件知识第一阶段应该是收集知识 案例解析 学习范围和应用范围最重要
核心ADW logic NoiseAsh Audio Overloud Waves公鸡恐龙已经足够
**个人的声音EQ主打调节中频，一点点低频，每次添加1-2db，高频几乎 不能动太多，太多声音会变得奇怪**

- 饱和器 失真 Waves Scheps Omni
- 激励器 让频率更突出，相当加强
- 扩展器，范围内让频率更低
- 压缩器，让超出范围，压缩到范围内
- 声相器，Waves Double2 解决声音左右对称
- 动态处理器
- 前置放大器 1073前置放大器包括IK Multimedia EQ73 waves Scheps 73
- 和通道条 AR TG Mastering Live (m)**

## 插件对比方法

闭上眼睛,只用耳朵才是最公平的对比!
测试方法：* 同一段话，反复说作a/b测试每个插件效果，和顺序
观察波形：完美好听的波形事呈现锋利尖头，大体有很好的图像节奏
录音和混音对比：要对比大师和对标的作品

Tonal Balance Control 用来对标作品 必须要挂载在先打开ozone9，然后挂载在它的后面
Gain Match 响度不变 Match EQ 可以模仿一个母带的风格

## 音质测量工具
如何看波形质量,看波形的细节，大致相同形状，越规律，越平滑，细节越多，越丰富，音质越好
Youlean Lo 
MultiMeter A/B测
ipad +apple耳机测试

Q-Clone 可以同步按钮设置EQ，通过图形方式显示
如何在Logic Pro 里挂载Q-Clone插件 https://www.bilibili.com/video/BV1wA411A7be

DDMF.PluginDoctor
可以测量插件调整后的图形化EQ变化，需要防火墙禁止访问网络

## 如何测试插件
推子类：可以先推拉到极致大小，就能看到此功能对音质的影响。

# D-声音问题解决
filber DS插件
 Audition 点击，只听到消除的噪音

## 声音处理顺序

混音开始阶段 去底噪+大声 最常见问题
第二阶段 解决声音忽大忽小 声音压缩
第三阶段追求音质 压缩器和激励器

少就是多，好的声音不一定要加多少效果器，声音自然最重要
EQ 压缩-压缩-压缩-EQ 音染效果器 动态平衡

## 改变音色
话放模拟器 RTA5 mic Room
NLS Channel
Satum 2

## 声音更清澈明亮更响

加厚人声
现在人声听起来结实多了，你想确保这种音质能在整个混音过程中保持动态一致。此时可以使用Renaissance Compressor或R-Vox压缩器，根据音源素材，以中慢速的Attack和快速Release设置进行适度压缩。即使只有3db的增益衰减，也应该可以使人声通透平衡很多。

添加谐波
到了这一步，给人声添加些许饱和染色可以给整个演出预热和激励，并帮助人声粘合到混音整体中。使用J37 Tape，你可以尝试不同的磁带设置，通过增加输入量来实现更强的磁带饱和感。

oneknob增大声音 提高高频 brighter 提高1.0
平衡激励器 让声音变亮 VINTAGE AURAL EXCITER •AX MIX 5.5

## 平衡声音大小

压缩（压限）器：
自动调整声音电平的动态范围。就是自动将时间轨上所有的声音信号做以下处理：当声音小的时候，按预调整的参数提升音量，当声音大超过某个界限的时候，开始按预先设置参数的比例压缩减小音量，最后的结果是改变整个声音轨的动态范围，通常压限器的作用是减小动态范围。经过压限的声音听起来更饱满、有力，声音小的地方听起来不费劲，声音很大的地方也不震耳。

黑公鸡的VLA－2A（光电压缩类、适合慢歌类型）
CL1B（光电压缩类、适合慢歌类型）
黑公鸡的VLA－FET（相当于CLA-76、FET类压缩器，适合快歌类型）
PuigChild 660（甜美电子管压缩器、透明、清晰的压缩风格，适合甜歌类型）
Waves的SSL－Comp及插件联盟的VSC-2（VCA压缩、适合总线作压缩，也可在音轨上插入）
Waves的L2及FabFilter的Pro-L（总线上简单好用的限制器）Trackspacer25（好用的侧链压缩器，使用于伴奏轨）
Waves的R－compess及R－Vox（文艺复兴的经典信仰压缩）
FabFilter的Pro-MB（多段压缩）、
黑公鸡 VPRE-73 增加质感

RCompressor Mono 声音压缩，让声音忽远忽近，让动态，最高和最低变小提高声音响度
放大；缩小某个频率音量大小 相当把全部人高的砍到1.7m，矮的拉到1.7m

Attack 攻击声音时间 冷却时间 时间短，声音压缩比较多 音乐速度/60 可以获得最佳时间
速度太快会造成声音抽吸感，太慢会影响后面的歌词

Thresh 拉下 ：音量预值 输入以下，才会生效
Ratio 2.0 x2或者除2倍
闪避测试 

也许除了均衡之外，对于音频工程师来说，没有什么类型的效果器比压缩器更重要了。以下是在混音时最喜欢使用的一些压缩器及如何使用它们的技巧。

## 增加声音质感和厚度

饱和类：
黑公鸡的VPRE－73的话放（模拟经典尼夫话放）
FabFilte的Saturn 2（多段失真饱和染色效果器）
waves的NLS-Channel （染色条）

混响 
平衡压缩 声音密度更高
一个处理过的声音+一个未处理声音-发送到同一个bus

这部分一般采用bus处理
定义 控制发送效果量 bus 总线 【马蚤七】解说
- 当前音轨，发送一个输出口处理线，原始和处理线两条再汇集到总线输出
- 人声->(音频效果->音量推子->声相) 所以处理的状况 对应bus的→→独立声相 后声相 推子后 推子前
- 点击小圆圈可以设置发送量大小，0是全部音量，点击小圆圈就可以切换到轨道

Bus
可以在bus下面加入 Channel EQ调整

TR5 CSR Plate 
Light Vocal Plate
time 参数 0.809s
PAoE要的作用就是提高声音延续性，混响时间就相当于我想延长多久
听的时候一定和伴奏一起，毕竟时最终结果
慢歌长，快歌短，响度不够，可能是时间问题，而不少发送量不够

TR5 CSR Room
Mod Room
room反射时间 声音润色 避免音色单薄 
time 参数0.43s

TR5 CSR Hall
*Large Hall time 参数1.635s
HAd的作用主要是扩散,让你声音变宽
混响特么是HALL太多了，会让声音变散

### bus1
TR5 CSR Plate-Thick Vocal Plate
bus -5.9 Rvb Time 参数：混响时间其实就60/歌曲速度 然后x2或者/2都可 
混响大小和混响时间不要混淆

### bus2
TR5 CSR Hall ->Vocal Bright Hall
Decay Time 0.241s

### bus3
TR5 CSR Room-send-> Smooth Vocal Room
Decay Time 0.241s

### bus4
tereo Delay
左边参数
Delay Time 484 ms
Low Cut 610 Hz - High Cut10600 Hz
Feedback10% 

右边参数
Feedback4%
Delay Time 242 ms
Low Cut 610 Hz - High Cut10600 Hz
Feedback20% 

plate混响 room混响 hall混响 delay
ValhallaPlate 加入Plate (板式)混响,给人声添加一点小范围的立体声，让你感觉声音是从你面前的人的嗓子发出 ValhallaVintageVerb 加入Hall (大厅式)混响,给人声添加环绕式听感

bus1 SSLComp 量可以大一点

## 声音音量更大

注意电平 运用增益要记住要看电平是否一致，电平太大后面控制不住，后期把声音变大容易，变小困难
Stealth Limiter-隐形的母带限制器 声音更大清晰
2Saturator X -10种模式饱和器

## 改变声音部分频率大小
多段压缩器
Quad-I mage-多段声相扩展器 声音更开阔
Classic MBand limiter-经典多段限

## 消除声音混乱 -透明的限制器

TR5 Stealth Limiter
可以在提升响度的同时，防止出现过度压缩和过度限制带来的问题，能够维持声音的动态范围，不产生渲染，减少音质的损失，保证声音原本的通透，声音的清晰。
增加一点

Vitamin 激励器
v-compressor
v-Vox

## 让人声出现背景声音变小
应用场景：直播的时候，人声一说，背景音乐下降
侧链压缩
鼓声->压缩->输出A
 [吉他B]（设置没有输出）
使用效果：吉他声音一响，鼓声就音量减少20db
选择系统内的压缩插件，Dynamics-Compressor-选择侧链

## 效果器精进 底层共享知识 

通道条
低切、高频（这里提升3db）、中高频（这里1Khz降低3db）、中低频（这里700hz降低3db）调节初步塑形。

SSL comp
调节阔值,压缩电平不超4db，増益0

传奇压缩器
GAIN 增益补偿：可以对压缩过后的声音进行整体增益3db
RATIO压缩比：用3：1比率进行压缩处理
THRESHOLD 阈值：调整在最大波形处压缩3-4db
ATTACK 启动时间：数值越高，压缩器的压缩效果越柔和
RELEASE 释放时间：数值越高，压缩器的压缩效果越柔和

R-com
首先观察人声动态范围：观察人声波形电平最高和最低处的瞬时输出值，将最高减去最低输出值就得出人声动态范围（这里比如是6db），由于这轨音频考虑为保持声音自然度，而使用两次压缩，所以这里压缩为3db左右。

起始时间（Attack）和释放时间（Release）：
根据音源素材，以中慢速的Attack和快速Release设置进行适度压缩。（对于人声，Attack一般选择是3ms－15ms：慢歌如喜欢留一些音头，就选择10ms以上，快歌需要动态控制的稳一些就用3-5ms）。

压缩比（Ratio）人声视声音动态一般设置在3-4之间。
阈值（Thresh）调整为在最大波形（音量）处刚好压缩3-4db, 然后用增益（Gain）将压缩量补偿回来3db（一般比压缩量少1－2db
